【幫襯支那公司２】疑用無牌旅遊巴載客遭公安扣押 永安：司機唔記得帶證

疑用無牌旅遊巴載客遭公安扣押 永安：司機唔記得帶證

有參加永安旅遊廣東省3天團的市民投訴，指負責接待團友的內地旅遊巴遭內地公安懷疑無行駛證而扣押，質疑永安安排無牌旅遊巴接待團友，危害他們安全及保障。永安指，該旅遊巴有合法行駛證，只是司機忘記攜帶，永安對此引起團友不便致歉。

朱女士向本報稱，與親友報名上月16日永安廣東省3天團，出發當日全團45名團友自行於深圳集合，由內地導遊帶隊，永安並無安排香港領導隨團。在第二天行程團友乘坐旅遊巴往佛山途中被公安截停，司機與內地導遊落車與公安溝通，其後公安上車向團友指該旅遊巴無行駛證，需即時扣押，團友需轉另一輛旅遊巴離開，行程受阻一個多小時，朱女士大表不滿：「永安係一間咁大規模嘅旅行社，竟然安排無牌旅遊巴接待，好離譜，有乜事起上嚟，我哋會無保障。」

永安回應稱，向內地接待公司了解，證實涉事的旅遊巴持有有效的行駛證，只是司機忘記攜帶，因而被誤解為無牌行駛。永安已嚴正要求國內接待公司敦促旅遊車司機必須於出車前，緊記檢查相關證明文件，導遊亦需協助司機再三覆檢，以免同類事件再發生，並就事件為團友帶來延誤及不便致歉。

香港旅遊業議會表示，收到朱女士投訴，已發信要求永安就事件解釋，議會有指引要求會員為出入境旅客安排的旅遊產品或服務，必須由持牌或合法註冊的供應者提供，保障旅客安全及旅遊服務質素。